I T 救國 - 統一前排後排視野

之前嘅「即時地圖」計劃好似冇乜效果
總結原因應該係計劃唔夠貼地
思路一轉應該要實在解決現場資訊接收者不流通嘅問題

計劃分三個階段：

第一階段：
高舉攝錄機拍攝對陣方向，訊號經WiFi boardcast俾附近村民手機內
示意圖：警察可以影村民，村民都可以影返轉頭

概念上需要：
一隻Go Pro做拍攝，
一隻raspberry pi做處理，
一隻輕裝router做Wi-Fi Access Point，
一舊Power Bank做電源，
一枝長棍，
雞蛋六隻，糖呢兩茶匙，仲要啲橙皮添。

使用上，靠近隊頭嘅地方高舉攝錄機，隊尾嘅人因為睇唔到前方，用手機駁呢部相機嘅Wi-Fi。
可以做到後排視野統一嘅效果。

第二階段：
raspberry pi可經3G/4G網絡取得網上即時資訊，包括蘋果直播，或有voice only嘅Live Pod Cast。此raspberry pi server作為中繼器將資訊經wifi傳俾手機端。

概念上需要：
Raspberry Pi要有4G模組
互聯網上需要server作為information source
我唔清楚香港FM transmitter嘅合法性，外國就有車用FM發射器嘅，用收音機聽到即時資訊。

第三階段：
相機Node與Node之間以Wireless Mesh Network（FireChat用類似Protocol作通訊）作通訊，如果一個Node信號差，可經其他Node得到資訊源然後廣播。

簡單黎講，目標係前線後線要睇到同樣嘅畫面
出面已經有人組織緊哨兵團，唔擔心冇資訊源
我擔心嘅係資訊傳送延遲導致作出錯誤判斷。

第N階段：
如果舊野夠輕，可以裝上氫氣球做高空觀察
（嚴格上係氦氣球）

呢個概念 150 年前已經用緊。
當然前面嗰啲唔work，做呢步都冇意思。

呢個計劃比上個計劃更加理論性重
我希望集思廣益同感召到班有心人、同路人去實行
當然如果我仍然係太離地嘅，歡迎屌醒我。

利申：我講緊和理非遊行後排唔知前面發生咩事炸

睇唔明
推左先

光復香港

時代革命

其實我係咪講緊外星話?

有無人幫手研究下

pish

睇唔明都推咗先

現場其實上唔到網

咁我唯有自推啦

［戰略導向］［由 準。勇武邁向 真。勇武］遊擊戰將由be water 升級至hit and run

Power Bank未必夠電
最少要Cam + 4G 最少要2A

利申:整過

IT人士請繼續討論！

你講咁多嘢唔加密？

支持，可以幫手寫code, 人喺外國，最多做到呢d野。
有冇tg group

@pluviaeaster

會唔會啲狗都收到

已pm

我估 WiFi可以set密碼然後口耳相傳？
就係佢地係聽住
播佢地嘅影像同轉播蘋果動都犯法？

Push

補多句
係整過Rpi + Cam + 4G手指 做CCTV

係rpi本身做encoding食電定係4G module食電?

電呢樣野 係咪真係咁critical嘅問題？
我最擔心嘅係咁樣高舉一隻router，有冇可能收到信號

應該係4G 食電
啱啱記返先係boot到Rpi , 鏡頭都works , 但成日都init唔到network
用iPad充電器就run到

唉又要自推 1/10

唉又要自推 2/10

唉又要自推 3/10

唉又要自推 4/10

唉又要自推 5/10

Pish

升級到玩cocktail再講

航拍，義士們會好敏感

但呢個係最有效知到附近前面佈防係點wo

認清事實，咪再下下想靠國際，靠自己！

可唔可以簡化少少個問題？咁就有好即時既SOLUTION
前線有人YOUTUBE直播，放條FEED去VLC一類可以SCRIPT既RECORDER，每十秒／廿秒GEN張SNAPSHOT出來，之後用RSYNC類既COMMAND SYNC去一個WEB SERVER，因為純FILE，可以REPLICATE去好多部機同勁做CACHING，而END DEVICE係用URL PATTERN去攞，例如
0110.png 0120.png
個end client可以係好簡單PAGE REFRESH去攞張圖落來

狗隻用強光閃 點拆

求教學

唔明但幫推

如果用facial recognition 移走所有人樣有冇幫助？

有做過冇GPU既情況下改still image

但係raspberry pi 3 同一時間做video processing 加facial recognition 唔知得唔得

Raspberry pi 4 又十月先買到

推

買得零件黎都完結左啦

要data

plan緊寫個mobile app 用Bluetooth BLE 現場起一個peer to peer network 用黎交換 location 同起地圖上標示（e.g. 🔫🐶🏴🚩)

好處可以冇internet 都用到
但係個bandwidth 應該做唔到video streaming ，photo恐怕都難

第三階段：
相機Node與Node之間以Wireless Mesh Network（FireChat用類似Protocol作通訊）作通訊，如果一個Node信號差，可經其他Node得到資訊源然後廣播。

Wireless Mesh Network？5G 做底，再放 2.4GHz？
商用都要一千尾，二千尾？AP 要行 PoE，邊道黎既 PoE Switch？
最細都要 5-Port！Switch 要 220V 邊道有電拎？
真係咁！咁大單野！很條街都整！點走鬼？
除非有幾架 Hi Ace 做指揮車
如果唔係都。。。。

VLC 以 webcam 作為來源既串流伺服器指令

vlc -vvv 'v4l2://' --sout '#transcode{vcodec=theo,vb=200,acodec=vorb,ab=128,channels=2,samplerate=44100,scodec=none}:http{mux=ogg,dst=:8080/stream}' :no-sout-all :sout-keep

到 http://127.0.0.1:8080/stream 可以睇到影像
如果要比其他人都睇到就用出街 IP
使用支持即時串流既瀏覽器，或使用 VLC 可以觀看影像

第一階段既可否簡化為一隻raspberry pi ?

Camera - 用番 raspberry pi camera
AP - raspberry pi wifi 轉成AP mode
Broadcasting - raspberry pi 入面起個 web server 去serve影到既野

使用者用WiFi connect raspberry pi去收睇內容

但有以下問題要解決
1. Raspberry pi 做 AP 範圍可能唔遠
2. 電話連左raspberry pi 會上唔到internet
3. 電源

安裝準備
0a) Raspberry Pi 安裝 VLC, SSH server
0b) Android / iOS 安裝 SSH client
0c) Raspberry Pi 連接有效 USB wifi adapter
04) Raspberry Pi 連接 Pi camera / 有效 web camera

執行
1) Android / iOS 裝置分享
2) Android / iOS 遙控 Raspberry Pi 使用 HTTP 或 RTSP 串流直播 camera 既圖像或影像
3) 其他使用者連接 Raspberry Pi IP 觀看直接

考慮
速度限制 ?
4G 限制 ?
使用者存取限制 ?

???? 推

PUSH

fm好似 有規管

定係索性用wi-fi？
4g 人多就收唔到

聚集一班人，設路障，噴黑交通燈，去隔離街，再設路障，再噴黑交通燈，見到黑警，散水去其他區，設路障，噴黑交通燈，重復重復再重復

原因: 以不被捕不受傷為大前題，同狗方硬碰硬係無勝算，裝備訓練各方面都輸曬。不過黑警弱點好明顯。裝備厚重、部署時期長，耐力低。每次出動至少幾個鐘，相當於一個跑唔郁嘅大隻佬。所以死守一個地方幾個鐘係無用，要以速度對抗力量

Q. 啲狗一黎，無人守嘅路障立即被秒殺，有撚用？

A. 路障可以即刻拆，但噴黑左嘅交通燈無得即刻處理。而且透過不停制作路障，大大增加狗方需要嘅覆蓋範圍，等於迫班防暴速龍係咁跑

結語: 避其鋒，攻其短，絕不能再犧牲勇武派！

利申：FF

推
唔知講咩但好似幾勁

push

技術上用 wifi 蛋效果應該會好好多
可以多使用者連去同一個 wifi 蛋，可以同時睇到 live stream 同一般上網
可以獨立運作，唔會影響提供者既其他操作
但 wifi 蛋之類可以連到幾多個 IP ? 253 ?

其實呢個係我心中define嘅第零階段
作為實驗性質測試WiFi boardcasting 嘅可行性

2嘅原因係咩？WiFi route priority 高於mobile data?

好主意我冇考慮到WiFi 蛋

raspberry pi咁慢... 夠做?

Pi 3 得1GB RAM，係唔夠同時用來做video processing同web server

drone 呢

接多部arduino囉

再唔得直接上Raspi array，但係電源就會出問題

試過用 rip 1 live stream jtv 有 15 fps
個時 obs 仲未有 linux 版用 ffmpeg command stream
video 用 flv 300kbps
audio 用 ogg 32kbps

玩到咁冇話唔得，一兩人袋住幾部 rpi 做 cluster 每部 rpi 獨立供電，每個供電必須穩定 5v 2a ，可以連續供電12 小時或以上
要做埋 rpi 架，確保線路唔會因爲震動而甩
要有埋 pi mon, keyboard 確保隨時更新資訊

係軍事黎講就係通訊兵，而且要比打仗既通訊兵有更具備即應變能力同 it 知識

推畀IT友

其實證實到WiFi boardcast 做到嘅話，其他都唔係問題

推，之前你地個地圖慢就慢，但係其實非常好用，同埋清晰

玩得cluster rack，直接用laptop會唔會仲好

Yes, it will try to route the traffic to rpi but the rpi is not connected to Internet itself.

Phase 0 如果可以做到好自動

或者可以掉起地當CCTV

推，我幾次發夢係前面都有戴GoPro cam

唔識寫code,不過手頭上一有一堆raspberry pi , Arduino 嘅hardware
有諗過你地講嘅concept, 不過好似解決唔到連wifi就唔可以上網嘅問題？
另外安全性都有隱患，你要畀一大班人connect的話，就要有心理準備警察都會connect到。另外，而家有得買嘅4g module好似剩係得waveshare, 又係大陸牌子

有d insight
今晚整個system architecture diagram出黎大家discuss 下

Android 使用者可以安裝 termux, termux-api
grant permission 比 termux, termux-api
開啟 termux 執行

pkg install termux-api

安裝 termuix-api 功能
輸入

termux-camera-photo `+date '+%Y-%m-%d-%H-%M-%S'`'.jpg'

可以透明鏡頭拍攝影像，檔案名為當時年月日時分秒
修改成

cd '/sdcard/DCIM'while [ 1 ]; do termux-camera-photo `+date '+%Y-%m-%d-%H-%M-%S'`'.jpg' sleep 5done

可以不斷每5秒拍攝影像

我會建議用 wifi 蛋
或
4G sim 卡安裝落一部次用途電話再 share 4G
100% 唔用已知係中國牌子既電子產品

我可以提供 Raspberry pi iii 和 Huawei E5200W pocket wifi

我揾到一個比較簡單既方法
可以揾一部ANDROID電話裝一個CamON Live Streaming既app作為STREAMING SERVER
然後將呢部電話駁落一隻ROUTER就可以俾同一個NETWORK既人睇到LIVE STREAM，當然content delivery既問題要交俾其它NETWORKING既專家，呢個方法可以慳返唔駛特登揾隻RPI SETUP

其實唔駛搞咁多野，
買隻wearable wifi camera 就搞掂

呀你要live stream, 當我冇講過

好野推一推

咁會全部睇唔到
大家用既得幾間 仲要有DELAY10幾到30幾秒
一齊睇仲會影響連線速度

唔喺唔明，你個pi要上公網就好似唔使喎。(個人意見，不喜勿屌)
我唔知pi(未玩過，純理論),可唔可以裝 dock, 然後再裝 video server 如 plex 之類。
裝咗login wifi 就應該即時stream 到唔使出公海。

推到更多it入黎

Btw試下send email去支持反送中個d it prof到問下意見啦

嘗試design左個system既主要組成給大家討論什至開始著手做，歡迎大家指教。

Goal: 目標係前線後線要睇到同樣嘅畫面，解決現場資訊接收者不流通嘅問題

Problem to solve:
1. 3/4G mobile network 人多時應付唔到
2. 用一般 AP / Mesh Router 提供電源有困難
3. 單隻WiFi 蛋 area coverage 有限，好似唔覺有 mesh network 既WiFi 蛋

Suggested Solution - Basic Mode:
1. 用 Raspberry Pi + Camera Module + Power Bank (rpi-cam）去收集畫面 (純畫面冇video streaming 減少bandwidth 要求)
2. Raspberry Pi 用 AI 移走人樣
3. Raspberry Pi 開 AP mode 俾附近既人用mobile連線 （大約 20 metre 以內）
4. Raspberry Pi 開 Web Server 俾所有人睇畫面
5. Mobile App 會用自己 mobile network上轉畫面去公海
6. 其他人由公海睇畫面

Suggested Solution - Advanced Mode:
1. 所有 Basic Mode 既野都有, 但係 rpi-cam
2. 用 Raspberry Pi + Wi-Fi dongle + Power Bank (rpi-node) (總共有兩個 WiFi interface) 建構 peer-to-peer network
3. rpi-node 一個 WiFi interface 係 AP Mode, 另一隻係普通 WiFi 連去其他 rpi-node 個 AP
4. 用 rpi-node 一隻連一隻去加大個 area coverage
5. 每一隻rpi-node都有Web Server 俾人睇畫面
6. 畫面由 rpi-cam 經 rpi-node 轉出去

Basic Mode

Advance Mode

推左先

望遠鏡、哨兵

光復香港，時代革命！
8月2 公務員集會！
8月5 全民大罷工！

唔明，但個概念好似唔錯，推多啲人入嚟討論

我地已有it group, 可以開多個project

巴打啱唔啱用？

求join
@Geisha98

隻隻都有connection limit 好似係

要俾電佢..

wifi 熱點好似有限連接數量

一般手機或者wifi蛋放可能功效同影響力無咁高

要用router?

普遍 router 用 9v 至 12v 電
可以用 電池 adapter 供電
問題係穩定性

我覺得有旗手發施號令就夠 唔洗搞咁多視野同步 有起事大家都唔會得閒mon實手機 反而寫個地圖apps分佈進攻同防守 大約有幾人咩角色係去緊個個地點 現場覺得夠人就可以cut召集點 另外再開其他街黎包抄 之前最大問題係好多人堆係同一個位 而幾多人係有裝備但無角色 好好分配會事半功倍好多
利申：自學program同internet security兩年幾 識react native可以幫手寫apps 有冇tg谷？

其實我另外出左個post寫左個即時地圖
反應唔熱烈所以先諗由場內通訊落手
起我底就會搵到個post

幾個室外AC電源呢?

rpi個io好慢，邊夠力做咁多野

連5-10個client已經上唔到網啦

仲用氣球？
而家有航拍

會有delay?

經常有 D 人只會講唔得，但永遠唔會有正面建議

我搵到以下兩個 projects 做緊類似航拍既影像同操控系統, 應該可以攞黎用又或者參考

第二個 project 可以話係第一個既 fork 再做啲 enhancement, 但係應該未係咁穏定

原理係用兩部 Raspberry Pi:
一部叫 AirPi, 用黎拍攝影像,
另一部叫 GroundPi, 用黎接收影像既訊號
兩部 Pi 雖然都係用 WiFi 黎傳送影像, 之但係佢係行 WiFi monitor mode. 用呢個模式既好處係, AirPi 可以唔需要理會有冇 receiver (GroundPi) connect, 都會以 broadcast 既形式發放影像既訊號, 亦都可以多過一部 GroundPi 去同時接收
而且低 latency, 可以睇到即時既影像

不過, 由於本身 Raspberry Pi built in 個 WiFi chip 唔 support 行 monitor mode, 所以要插 USB WiFi adapter.
而其他人可以用 Android or iOS 手機去 connect GroundPi 本身個 WiFi AP 去睇啲由遠方傳黎既影像, 一部 Ground Pi 可能可以 serve 到 15-20 clients, 要 serve 多啲 client 就增加 GroundPi

詳細可以睇呢幅圖

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

唔好意思，有少少off topic
外國有off grid communication project

我明白呢個project係想後排知前情況，我唔知呢個幫唔幫到手

個人由user 角度出發，唔會真係想睇video stream，因為wifi同streaming streaming 食電，同埋會distract咗自己做其他實務，會唔會考慮用類似bluetooth beacon push notification 形式 broadcast 文字直播 同 戰線圖 同 人手召集，解除咗大家一齊搶3g 4g load 同一set tg data 同lihkg data個redundancy ，咁我地只要有自走beacon / 人鍊beacon 就可以全場都share到戰線情報

情報收集方法其實可以subscribe 返 fact check channels 外加 raspberry pi wifi live cam 做 data source，由通訊哨 / drone 拍返黎既片做網上直播 (for 場外人士) ，screenshot + 文字直播 (for 場內人士) 經beacon chain 傳送

變相由通訊組負擔咗主要用電量同4g用量，行 beacon chain 應該算係延續咗firechat 個 概念，為自己人留返D電量同data做更多有意義既事

不過我唔知有冇需要認證自己人，同詳細要點認證自己人

利申: 新手coder，唔知價，志在拋磚

好提議
唔知咩野係Bluetooth beacon 要search

原本依D beacon係貴野黎，ibeacon ( by Apple) 好似係話成千銀一粒，但係唔知有冇細電人指教下，會唔會有其他平價/土製代替品可以做到同樣既野

幫推！

其實後牌可以學黑警咁用強光照返佢哋啲攝影機甚至水炮車轉頭

啲狗射嘢就爆佐個氫氣球，分分鐘連部嘢都冇埋

我無野講

好快咁睇左啲圖
個beacon好似冇得transmit custom message，淨係用黎transmit beacon ID
手機收到ID之後要自己上網download返相應資料？

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

Raspberry pi 可以simulate iBeacon

係
主要用黎知道自己起隻beacon附近

Transmit data 可以用ble 點對點

將video轉gif + time stamp / 水印..etc

Well Said!

做左個raspberry pi camera糸統作為情報收集用
（Bluetooth 通訊 app 難度有d 高要 d時間）

個糸統用raspberry pi + pi camera + power bank收集畫面，然後透過附近 WiFi AP (可以係 mobile photo hotspot , WiFi egg,...), 畫面會encrypt send to telegram，最後cloud係有另一個telegram bot 去decrypt 同發報畫面。

好處係唔洗親自改集畫面，只要企起附近提供hotspots 就可以。

先去做d測試，之後開個github repo.

整左一個 prototype 目的係用 raspberry pi camera 做 data source ，等 d user 唔洗走到好前都知道情況，可以走快D，想睇下大家點睇。

1. Raspberry Pi + Camera + Power Bank 放係前面，入面set左幾個指定既 WiFi SSID 同 PSK。當 Raspberry Pi scan 到會自己連上去。

2. 附近有入要用 hotspot / WiFi Egg 放果d 指定 WiFi SSID 同 PSK 出黎 ，距離應該可以有 十幾米。

3. rpi 會幾秒影一張相，然後encrypt 同用 telegram bot send 去一個 channel。

4. 用另外一個 telegram bot (可以係 desktop 或者 cloud) decrypt 同移走人樣再 send 去另外一個 telegram group。

而家係做左咁多...

Raspberry Pi + Camera + Power Bank

移走人樣 Sample

巴打你好有行動力
請受小弟一拜

師兄會唔會另外出post?

新post會好d?